接種中心請長者食閉門羹 47歲男打科興後頭暈送院

本港市民接種科興疫苗後死亡個案，增至第三宗，其中涉及兩宗個案的官涌體育館疫苗接種中心，今日繼續有市民到場接種科興疫苗，有長者昨晚徹夜未眠，今早清晨出門到官涌接種疫苗，可是被中心職員查詢身體 狀況時，臨場被請食閉門羹，建議先諮詢醫生意見，令他大感失望。

今早大約10時40分，有救護車到達官涌體育館疫苗接種中心，一名中名男子由擔架床送上救護車往伊利沙伯醫院，但未知是否已經完成疫苗接種，該男子全程清醒並使用手提電話，未有回應記者提問。目前三宗接種科興疫苗後出現死亡案例中，其中兩宗死者，都是在官涌接種疫苗。

官涌疫苗接種中心發言人回覆本報查詢時表示，證實一名47歲男士上午9時48分於官涌接種中心注射科興疫苗，在休息區觀察期間感頭暈。醫護人員遂召喚救護車把該名男士送院。據悉該名男士沒有長期病患，但曾有「暈針」紀錄，送院前清醒，一切維生指數正常

長者徐先生今早約9時便到達官涌體育館疫苗接種中心，誰知臨場被請食閉門羹，他表示中心內職員在接種前曾問他身體狀況，徐先生指會有抽筋情況，職員遂建議他先諮詢醫生是否適合接種，令徐先生失望而回，「反正都要死，只是遲或早，有甚麼需要擔心。」

徐先生又指自己家住藍田，要先轉乘3轉車才到達現場，加上一直擔心熟睡聽不到鬧鐘聲，昨晚徹夜失眠，認為是浪費時間。

另外今早市民歐小姐陪同六十多歲母親到官涌接種科興疫苗，母親有血壓高情況，但之前未有諮詢家庭醫生。她表示雖然自己對科興信心僅「一半半」，但由於是家人替母預約，也就陪同母親到來，「係家姐幫媽咪預約，覺得佢應該先接種，因為佢年紀較大，所以為佢預約。」

衞生署將於數日內發出指引，清晰表列不適合接種武肺疫苗的情況，供私家醫生及市民參考。市民馮先生認為難以評論指引是否來得太遲，「大家有心找出原因，任何事也有正反兩面，做始終比不做好。」

對於有多個市民接種疫苗後感不適需要送院，甚至出現3宗死亡個案，馮先生亦剛完成接種科興疫苗，自言沒有任何不適感覺，出現不適情況認為只屬個別例子，「你睇電視新聞，其實外國更嚴重，韓國仲厲害，所以電視新聞比較偏頗，只報道負面事情，一日有幾多人接種，嗰啲人感覺如何，沒有提及。」

市民鐘先生認為應該早些公佈相關指引，「現在資訊發達，各人都有權利選擇係咪接種，我覺得早啲公佈較好。

據悉，指引包括有長期有吸煙習慣，運動時有胸口痛或氣促，自知或懷疑患冠心病，則不宜接種疫苗。指引亦會清楚界定長期病患者不宜接種疫苗的指標，包括血壓長期達160／100以上，血糖HbA1C數值長期達10以上，或有甲狀腺問題，而以上病情未能透過藥物控制，均不適合或須延遲接種疫苗，直至成功控制病情。

即係所有食煙嘅人都唔洗打疫苗
咁又買幾百萬支疫苗？
特首同衛生署發緊夢？？

個髮型幾型仔

歐小姐兩姊妹咁撚孝順？

個個樣都甩皮甩骨

聽過幾個唔同嘅藍絲講
有長期病患，糖尿，高血壓嗰啲去問醫生
啲醫生都係話ok叫佢哋去打
唔知以為啲醫生要跑數